砌咗一堆Playlist，上住連登聽本地新歌 (YouTube, Spotify, KKBOX, MOOV) - 娛樂台

！！！Playlist 持續更新！！！

香港人唔睇《勁歌金曲》又少聽電台，旺角CD街舖滅絶，商戶播歌隨時被收版稅，究竟呢一代會否再有本地流行曲能夠「街知巷聞」而成為香港人嘅集體回憶呢？
上年因為長病假聽903 kill time，發現好多好歌無人知實在太浪費。有見及此，小弟由2018年起每星期製作playlist，方便大家上住連登聽新歌。

礙於個人時間所限，現只根據903專業推介排行榜製作，如發現蒼海遺珠（其他電台上榜歌，或無派台嘅獨立音樂），亦歡迎在此帖貼YouTube link （電視台罐頭劇集歌就免喇）

Playlist 現分六類：
1. 無限LOOP：廣東歌 X 香港製造 2019年精選
2. 每週冠軍歌
3. 最新上榜歌
4. 樂壇新勢力
5. 本週903專業推介
6. 2019年上榜歌合集

YouTube Channel:

Spotify (1-4 playlist only):

KKBOX (1-4 playlist only):

因KKBOX設定問題，本頻道須刪除原有歌單才能更新歌單，敬請留意。

MOOV (1-4 playlist only):

多謝巴絲提供KKBOX, MOOV acc

無限LOOP：廣東歌 X 香港製造 2019年精選
Playlist 排序：
基於903上榜歌，加入網民推介，Playlist按節拍、mood及類型排序【輕快、柔和、快】，loop得更順耳！新歌 (頭20首)，音樂目錄：直接跳去最愛嘅類型 -
想聽pop嘅可以中間開始，想聽alternative/ pop rock/ metal 嘅可以頭或尾開始

最新上榜歌
YouTube歌曲保留一年、串流app只保留最近四週

每週冠軍歌

樂壇新勢力
由首個作品登上903專業推介起計三年

2019年上榜歌合集
暫試分男歌手、女歌手、組合，年尾合拼
男歌手：

女歌手：

組合或合唱：

2019年啱啱開始仲要儲吓歌，歡迎聽返2018年合集先

*****
本計劃為義務性質，由2018年開始，每週六至一更新資料，希望略盡綿力推廣香港本地流行文化，同埋俾大家知道仲有音樂人努力緊嘅。如果大家對歌曲或本計劃有任何意見，歡迎留言討論 ，亦希望大家多啲喺屋企播廣東歌～

※回覆勿quote全帖※

Q&A：
點解喺娛樂台開Post？
音樂台網友自己識搵歌聽，一首歌要成為hit 歌或金曲，需要獲大眾認識，即係靠大家！

點解跟903？
新歌太多，私人時間太少，我自己聽唔晒咁多歌，唯有跟903網頁update自己。如果大家發現有任何滄海遺珠無上903流行榜，歡迎貼YouTube link。(罐頭劇集歌就唔好post喇)

串流App都有新歌推介喎，呢個計劃有咩用？
串流App新歌好雜，我自己試過聽聽下要熄機
同埋歌單次序唔注重用家感受，聽緊抒情歌，下一首可以係pop rock

Lm

其他Playlist:
2018年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 得獎歌手代表作

RubberBand Hours演唱會回味區 + Fans推介

盧凱彤 Ellen's Music Journey

間唔中都要update下外國潮流嘅～
Take a Break：903豁達推介上榜歌

日本歌手比較少upload YouTube，所以playlist缺少有關歌手

2019年01週上榜歌曲頭五位

第一位: 青空 - 謝霆鋒
第二位: You Never Know - Sunset Or Rise (推介)
第三位: 沐春風 - 謝安琪 (強烈推介)
第四位: 身體語言 - Dear Jane Featuring : Miss Janni (佢哋嘅改變都幾緊貼外國潮流)
第五位:若然冬天沒有花 - 梁釗峰 (推介)

最新上榜歌 (第01週)

第十二位: 沙文 - 林憶蓮 (強烈推介，睇埋個MV)
第十八位: 已回不去 - 章尾而 (強烈推介，都幾多女歌手玩另類嘢，上週有Yukilovey，男歌手反而少，btw 張美儀>章尾而)

※回覆勿quote全帖※

2019年02週上榜歌曲頭五位

第一位: 身體語言 - Dear Jane Featuring : Miss Janni (輕量EDM mix Pop rock 幾特別，但唔鍾意rap嗰段)
第二位: 守口如瓶 - 周國賢
第三位: You Never Know - Sunset Or Rise (推介)
第四位: 生活還欠你甚麼 - 新青年理髮廳 (推介)
第五位: 我們萬歲 - 陳奕迅

最新上榜歌 (第02週)

生活還欠你甚麼 - 新青年理髮廳 (推介)
我們萬歲 - 陳奕迅 (歌詞完全影響咗Eason喺bridge嘅爆發力)
扮晒巨星 - 艾粒
光引致疼痛 - 黃淑蔓 (推介，btw 幾時先全職歌手)
裝睡的情人 - 張敬軒
假行僧 - 方大同 (推介，結他聲好重好正)
花灑下的歌 - 林奕匡 (重新上榜)

※回覆勿quote全帖※

雖然我都好鍾意沙文，但係沙文既非本地，更非廣東歌喎

上咗榜加上香港人，所以暫時照擺住先

Apple Music呢？

我本身係Spotify Premium用家，所以冇用Apple Music，MOOV & KKBOX係其他網民借俾我嘅
同埋如果砌埋Apple Music playlist 應該忙到PK

雖然用開apple music
但youtube 可以播到冇所謂啦

pish

支持廣東歌

試下Spotify 先，可以免費用，但要捱下廣告
記得下載，唔係音質好差

美人

一定瘋狂幫你推post 支持你呀！

支持

多謝

2019年03週上榜歌曲頭五位

第一位: 殘缺的彩虹 -陳綺貞
第二位: 黑人問號? - 鍾舒漫 (強烈推介，鍾舒漫曲 X 黃偉文詞 X 王雙駿編，節拍乾淨俐落，好好un)
第三位: 我們萬歲 - 陳奕迅
第四位: 生活還欠你甚麼 - 新青年理髮廳 (推介)
第五位: ？ - 側田 (強烈推介，intro有一種食人嘅空洞感)

最新上榜歌 (第03週)

下一位前度 - 林家謙 (推介#，唱腔好有特色)
一吻穿越四十六億歲 - 陳健安 (強烈推介#，show off唱功)
很想跳吧 -ToNick
邊緣引力 - 王梓軒 (推介#)
慶祝無意義 - per se (推介)

#Pop男歌手但唔係一般canton pop嘅格式

※無限LOOP playlist 稍後更新※
※回覆勿quote全帖※

updated

推，支持

多謝

btw
王梓軒 - 邊緣引力
我覺得呢個live好過studio版，studio版咬字壓得好扁，但總括來講作曲編曲都值得欣賞

搵到個馬來西亞forum聚咗班人分享廣東歌消息，等我得閒打搞下佢哋先

星期六朝播下歌
等屋企人識下TVB以外嘅歌

2019年04週上榜歌曲頭五位

第一位: 沙文 - 林憶蓮 (強烈推介)
第二位: 黑人問號? - 鍾舒漫 (強烈推介，鍾舒漫好少咁高播放率)
第三位: 一吻穿越四十六億歲 - 陳健安 (強烈推介)
第四位: 我們萬歲 - 陳奕迅
第五位: 生活還欠你甚麼 - 新青年理髮廳 (推介)

最新上榜歌 (第04週)

釋放自己 - Mr. (結他licks貫穿全首歌 )
水魚 - Josie & The Uni Boys (rock 嘢 )
亂世情侶 - 古巨基 (初初唔太鍾意，見到出面幾多巴打話感動 ，聽多幾次又ok)
你在聽嗎? - 趙慧珊(Aka終於有solo作品show唱功，滑音幾好聽)
以上全部推介

※回覆勿quote全帖※

廣東歌，不了

陳蕾 Panther 《當我迷失時聽著的歌》

Intro已經好撚正
快啲上榜出MV

你聽開邊類曲風?
我本地外國流行古典乜都聽

Rock

Rock 都有分好多種喎，邊種？
但老實講，主流冇乜Hard rock歌，呢首就近排最rock

同一個組合另一首我都幾鍾意

有時候想聽新廣東歌
但好多時候唔知喺邊度入手
支持

依家喺街嘅話，淨係得老麥會播新歌，唔去更加唔識

Btw 側田首？咁正咁就落咗榜
RIP

新個隻 懷很舊的舊
點睇

唔差，但鍾意? 多啲
之後睇返作曲編曲，原來係唔同人

?
作詞：方杰 作曲：側田

懷很舊的舊
作詞：林日曦 作曲：伍樂城
編：伍樂城
監：伍樂城

懷很舊的舊，典型canton pop，我反而鍾意聽琴聲多過旋律，琴聲好豐富

?唔知點解一早出左
但903 咁遲先PLUG咁

check 返係12月中先上榜，去到上星期落榜
MV Published on Oct 30, 2018 @ YouTube

我覺得唔算遲plug，係好快就落榜

有heart

喺屋企播多啲歌

2019年05週上榜歌曲頭五位

第一位: 我們萬歲 - 陳奕迅 (諗起天下無雙)
第二位: 一吻穿越四十六億歲 - 陳健安 (推介)
第三位: 生活還欠你甚麼 - 新青年理髮廳 (推介)
第四位: 釋放自己 - Mr. (推介)
第五位: 扮晒巨星 - 艾粒

最新上榜歌 (第05週)

致旅途中的我 - Nowhere Boys (推介，未有YouTube)
守破離 - 林二汶 (推介)
塑造 - 謝霆鋒 (Verse好似某首舊作，rap似愛最大)
一種永遠 - 容祖兒 (旋律編曲唔知發生緊乜事)
花花草草 - 王菀之 (推介，王菀之音樂風格嗰種浪漫)

※無限LOOP playlist 稍後更新※
※回覆勿quote全帖※

鏗鏗新歌 - 偽人 好撚正

支持巴打 想聽新嘅廣東歌又無從入手 loop黎loop去都係自己中意個幾個歌手 有list推薦好正

多謝支持
記得播俾屋企人聽

今日終於出咗MV

《當我迷失時聽著的歌》
作曲：陳蕾
作詞：陳蕾
編曲：MJ Tam , Tom@Mr.
監製：C.Y. Kong , MJ Tam , Tom@Mr.

等放工mode

順便介紹下，新年開party，如果唔想播嘈吵嘅新年歌，西化中樂都係一個選擇

May Good Music be with you

好過財神到財神到做background music

lm

扮晒巨星

沒Apple music

冇呀
冇acc同埋冇時間砌，雖然我都想有
聽住YouTube先，好聽就save底首歌

好想知MOOV playlist 有幾多人會聽，MOOV個app完全冇台長概念，所有playlist獨立share，冇顯示follower數字

有聽
但moov無台長呢part真係好差

都好, 起碼知有人聽緊

一個YouTube Playlist 聽到11個本地Indie Music 單位

由香港電台製作，《硬地音樂/ Indie Music》介紹香港本地獨立樂隊或音樂人，2017年第一輯，而2018年第二輯嘅現出就喺下面：

同場加映《硬地音樂》節目合集
2017

觸執毛/ Tfvsjs/ 秋紅/ Sensi Lion/ 蔡世豪/ Interzone Collective/ Heyo/ 雞蛋蒸肉餅/ m.a.R.K./ ANWIYCTI

2018

鐵樹蘭/ Jason Kui/ Modern Children/ The Sulis Club、Adrian Lo/ Dough-Boy/ 粉紅A/ Instinct of Sight/ Thud/ Site Access/ Stranded Whale

獨立樂隊或音樂人憑著對音樂的堅持與執著，選擇非主流路線，放棄商業機構作後盾。
硬地音樂絶對是一種態度。
每集節目會帶觀眾進入一個純音國度，分享本地獨立樂隊或音樂人的「真」音樂。
「硬地音樂」是獨立音樂的數碼舞台，讓觀眾接觸Cantopop以外的音樂。
節目亦會接觸獨立音樂界別的不同持分者，探討這音樂世界的生態。節目更取景於不同獨立音樂表演場地，讓觀眾更貼地接觸獨立音樂。

但可唔可以update多d list

淨係新歌唔夠聽

你睇下YouTube邊個list啱聽出埋MOOV版

本身有諗過出Juno合輯，不過冇時間搞
Btw MOOV比較少細樂團，無限LOOP 2018 Alternative 嗰個category少咗幾首歌

其實我想定期要你RANDOM 揀 n首 你覺得好聽既歌多d hehe

其實Spotify幾啱你，佢會根據你聽開乜歌，揀返差唔多Mood, genre 嘅歌播俾你聽

但無hifi quality

G持樓主

2019年06週上榜歌曲頭五位

第一位: 生活還欠你甚麼 - 新青年理髮廳 (推介)
第二位: 扮晒巨星 - 艾粒 (大家點睇？)
第三位: 致旅途中的我 - Nowhere Boys (推介)
第四位: 塑造 - 謝霆鋒 Featuring : Jackson Wang
第五位: 釋放自己 - Mr. (推介)

最新上榜歌 (第06週)

貪睡的人 - 黃妍
微物 - 王嘉儀 (推介，用啲想像力，幻想放大鏡下嘅肌膚、微塵)
中佬旅行團 - 陳柏宇 (搵歌plug?)

※回覆勿quote全帖※

電台司令出咗新單曲喎

雷同二友 - 《白雲會告訴我》
謝芊彤、謝芊蕾，一貫高質，未上到903流行榜已經要擺入playlist

近排兩首歌，將電影音樂融入流行音樂裡面：
張敬軒 - 百年樹木呢一段

喺電影通常表達時間飛逝、或者施魔法後嘅變法

許廷鏗 - 偽人intro

又係魔幻電影，小妖精出場嘅音樂

G持
開心使用中

咩app? 聽邊個playlist多？

大家知唔知邊啲商場會請年輕歌手搞show?

暫時知
D2 Place
美麗華商場
朗豪坊

旺角新果個TOP

2019年07週上榜歌曲頭五位

第一位: 扮晒巨星 - 艾粒
第二位: 水魚 - Josie & The Uni Boys (推介)
第三位: 塑造 - 謝霆鋒 Featuring : Jackson Wang
第四位: 釋放自己 - Mr. (推介)
第五位: 一種永遠 - 容祖兒 (903 DJ講呢首歌係一齣歌劇，總結咗容祖兒嘅唱歌事業，經佢提一提開始理解編曲發生乜事)

最新上榜歌 (第07週)

一種永遠 - 容祖兒 (重新上榜)
懷很舊的舊 - 側田 (推介，越煲越好聽，鋼琴有難捨難離嘅感覺)
無憾的生存 - Dear Jane
值得放棄 - 符致逸 (推介)

呢幾個星期，新派台歌上得好慢，而拎咗榜首嘅歌今個星期仲喺榜上
偽人、代你白頭、當我迷失時聽著的歌仲未上

※回覆勿quote全帖※

唔該晒，我可能會寫信俾佢哋講下年輕歌手同playlist，雖然佢哋可能有agent仲了解過我

幫手推

環球注目新Sing 222爆發

環球唱片於2019年全力出擊，一次過推出四組各具特色和音樂風格的新人，打造今次《Fab Four》新人企劃主題，《Fab Four》全寫是「Fabulous Four」，意思指驚人的、難以置信的四組新人單位，包括「搖滾力爆發樂隊」ONE PROMISE、有「氣質鋼琴王子」涂毓麟（Oscar Tao）、「甜美新銳女聲」陳凱詠（Jace Chan）和「新生代節奏系樂團」Dusty Bottle，環球唱片四個單位一同開啟222密碼，將於2月22日，同日全面推出新歌和MV，為樂壇帶來新景象！

ONE PROMISE推首支創作歌

ONE PROMISE前身為樂隊Empty，由主音文廸、結他手天衡、低音結他手Sora，以及鼓手 Anton組成，成軍十多年來首推出的創作歌《壹步》，和監製特意設計了口號式的間奏部份，他們表示：「每位成員都有一同嘅深刻感受，所以特別集合咗4個人的和聲，望能帶出志氣高昂嘅感覺」。

Dusty Bottle女聲加盟

由鍵琴手JNY、結他手Jeff、低音結他手Matt和鼓手Kay四位大男孩，於16年成立的樂隊Dusty Bottle，今年加入女主音Kerryta，由四變五合體推出富復古味的廣東歌《You Don't Know Me》，他們表示：「希望可以作更多唔同類型嘅嘗試，唔好埋沒自己滿腦子嘅主意。」

陳凱詠瓣數多

陳凱詠（Jace Chan）大學畢業後、參加了由環球娛樂網誌舉辦的公開選舉，由譚詠麟選出為首席主播，因精通兩文三語，曾擔任主持、司儀，拍電視節目、電影、配音、潮流拍攝等工作，機緣巧合下，唱片公司聽到她的音樂Demo，再增添「歌手」身份。她首次和與Dusty Bottle成員JNY寫歌推出處女作《想突然》，就被公司採納，她感激監製何山引導情緒，以戲劇情節投入新歌中。

涂毓麟多得劉美君

涂毓麟（Oscar Tao）是全方位音樂人，參加選秀節目《全民造星》自彈自唱後被推薦給環球唱片，踏入錄音室錄第一首歌《二人一世界》時，重覆錄唱仍未如理想，多得劉美君、郭偉亮等耐心指引及教導易掌握唱法，才順利完成作品。

此外，他們未出道，已獲保險及鑽飾兩個大型廣告商力撐，睇好他們未來發展，其中ONE PROMISE、Jace、Kerryta＠Dusty Bottle和Oscar合作拍攝富衛保險；而Jace、Kerryta和Oscar更添食再拍MaBelle鑽飾廣告。

資訊來源：
[廣東歌] 香港流行音樂討論 (12) #571

Juno、韋羅莎出咗新歌《黑盒》

資訊來源：[廣東歌] 香港流行音樂討論 (12) #578

2019 繼續熱鬧

娛樂人生 acoustic live

繼續推介陳蕾

好post留名

Spotify
首選2018每週冠軍，到而家都未妹完
太攰唔想用腦就無限loop2018/2019/RubberBand Hours
有心發掘就開香港樂壇新勢力

好開心你會細味唔同playlist

無限LOOP 2018，頭18首Pop/ Pop Rock 係我覺得最好loop嘅歌，好啱做運動聽

最難砌嘅排序係另類音樂，但砌完自己最有滿足感亦都最鍾意：

盧凱彤 Ellen Loo - 《荒原》(另類音樂 section 第一首)
王菀之 Ivana Wong - 沉默的士高
小塵埃 Lil' Ashes - 仙樂處處飄
鍾舒祺 《裸泳》
Cassette 卡式帶樂團 - 染色體
Gin Lee 李幸倪 - 《侘寂》
鄧小巧 Tang Siu Hau / 四大發明
方大同－Throw It Off
Olivier Cong - The Day We Walked Into The Woods, Without A Map
岑寧兒 Yoyo Sham《盡力呼吸》
顏卓靈 Cherry Ngan - 逆成長
Sheldon Lo 羅孝勇 - "清塵濁水"
JUNO 麥浚龍 - 《勇悍 · 17》
JUNO 麥浚龍 - 《困獸 · 28》
麥浚龍 Juno - 暴烈・34
Kay Tse 謝安琪 - 《沐春風》
林一峰 - 幻覺湖／Lake of Illusion
Jonathan Yang - Please Don't Walk Away
一舖清唱 - 《我在》

2019年08週上榜歌曲頭五位

第一位: 一吻穿越四十六億歲 - 陳健安 (強烈推介)
第二位: 一種永遠 - 容祖兒
第三位: 塑造 - 謝霆鋒 Featuring : Jackson Wang
第四位: 致旅途中的我 - Nowhere Boys (推介)
第五位: Ride Along - 黎曉陽 (強烈推介，好寫意)

最新上榜歌 (第08週)

Ride Along - 黎曉陽 (強烈推介)
當我迷失時聽著的歌 - 陳蕾 (強烈推介)
偽人 - 許廷鏗 (強烈推介)
和懷念講再見 - 吳業坤 (多個平台未正式上架)
中佬旅行團 - 陳柏宇 (重新上榜)

頭三首新上榜歌intro唔同風格，但同樣搶耳

無限LOOP歌單稍後更新
※回覆勿quote全帖※

留名

頭先食飯間餐廳播Juno
餐廳即刻高級咗

好在有留名

屯門Vcity有時都見到有人自彈自唱

多謝提供資訊

903又開始數榜

2019年09週上榜歌曲頭五位

第一位: 一種永遠 - 容祖兒
第二位: 釋放自己 - Mr. (推介)
第三位: Ride Along - 黎曉陽 (強烈推介，幻想一下音樂一起，全屋毛公仔、模型一齊un)
第四位: 致旅途中的我 - Nowhere Boys (強烈推介，bridge唱腔令我諗起Eason)
第五位: 扮晒巨星 - 艾粒

最新上榜歌 (第09週)

黑盒 - 麥浚龍 / 韋羅莎 (林夕填詞，模仿call機對話，後生仔可能已經唔知咩係call機)
雲吞 - 鄧小巧
貪睡的人 - 黃妍 (重新上榜)

新歌上榜上得好慢，有好幾首上榜歌宣傳緊演唱會，係咪要砌埋派台歌playlist...?

無限LOOP歌單稍後更新
※回覆勿quote全帖※

Pop嚟講，黎曉陽Ride Along係近來最高質之一
一條輕鬆又入腦嘅Guitar riff 貫穿全首歌
最鍾意歌有間奏、outro，有outro 唔係草草收場

聽DJ講佢迷失咗一年，上年冇派新歌

7首新歌
安仔首《一吻穿越四十六憶歲》冠軍後兩星期繼續留榜

2019年10週上榜歌曲頭五位

第一位: 亂世情侶 - 古巨基 (推介，好有2000年代基仔金曲嘅味道)
第二位: 當我迷失時聽著的歌 - 陳蕾 (強烈推介，得閒去YouTube睇下live，好有感染力，開個人live一定支持)
第三位: Ride Along - 黎曉陽 (強烈推介)
第四位: 致旅途中的我 - Nowhere Boys (強烈推介)
第五位: 喪標的最後一夜 - 艾粒

最新上榜歌 (第10週)

喪標的最後一夜 - 艾粒 (搞笑)
13樓的大笨象 - 鄭融 (強烈推介)
You Don't Know Me - Dusty Bottle (強烈推介，好chill)
All That Jazz - 蘇永康 (把聲太pop唔jazz，換做6號唱可能好啲)
白雲會告訴我 - 雷同二友 (強烈推介，好用心好寫意)
想突然 - 陳凱詠 Featuring : Phat (新人聲線嬌嗲幾好J，但唔太鍾意中間段rap)
很久不見 - 黃淑蔓 (強烈推介，阿妹靚聲)

今個星期７首新上榜歌，側田又落咗榜

無限LOOP歌單稍後更新
※回覆勿quote全帖※

In KKBOX concert

2019年11週上榜歌曲頭五位

第一位: 偽人 - 許廷鏗
第二位: 一吻穿越四十六億歲 - 陳健安 (好犀利，前三週冠軍後仍然留喺榜)
第三位: 雲吞 - 鄧小巧
第四位: Ride Along - 黎曉陽
第五位: 致旅途中的我 - Nowhere Boys
(以上全部強烈推介，好好loop)

最新上榜歌 (第11週)

買不到的快樂 - 林奕匡
下一位前度 - 林家謙 (DJ King EDM Mix)
貪睡的人 - 黃妍 (重新上榜)

※回覆勿quote全帖※[/quote]

pish!

話時話依家仲有咩地方買到實體cd?

CD Warehouse

但我近排買碟都係演唱會/ 發佈會時買
RubberBand's Hours
GDJYB's SQUARECLE

信和地庫
同埋仲未執得晒嘅節拍

每區都應該仲有啲苟延殘喘嘅舖頭仔嘅 不過要地膽先知喇

多數 CD Warehouse / 大眾 買

搵咗啲派台歌嚟聽，有幾首ok，但我估未必上到903榜
Dr. Jen - 不醉

Kiri T - IDontBelieveInClosures

FreshLife - 《Blue》

安俊豪 - 寄生症候群

sp'ACE - 別怕講再見

困獸鬥 - Wharf Two 貳號碼頭

上面我最鍾意Dr. Jen, Kiri T, FreshLife

仲有幾首未上榜我估有機會上榜嘅
per se - Missing Grass
Serinni - 成為/Becoming
Hins - You
Juno/ Kay - 寂寞就如/其實寂寞
泳兒 - 明日花
馮允謙 - 聲音導航

仲有幾首台灣華語歌幾高質
超音界 - 末代搖滾
宇宙人 - 一桌菜

OneOneCollective (Feat. Kiri T, Nichung) - 財神爺

呢首都正

感動

啊，數漏咗
黃淑蔓妹妹 - 一定要得
盧巧音 - 一晚白頭

個榜咁少位，又要夾硬留位俾開演唱會嘅歌手，好歌應該上唔晒

喺屋企播多啲俾屋企人聽

你可以喺度貼YouTube
本身我唔係fans所以聽咗一兩次click唔到就冇再聽，可能首歌要浸耐啲我先有feel
既然你推介，得閒我再聽下

2019年12週上榜歌曲頭五位

第一位: 塑造 - 謝霆鋒 Featuring : Jackson Wang (睇返介紹，原來係向Linkin Park致敬)
第二位: Ride Along - 黎曉陽 (強烈推介)
第三位: You Don't Know Me - Dusty Bottle (強烈推介，好上腦呀!!!!)
第四位: 致旅途中的我 - Nowhere Boys (強烈推介)
第五位: 無憾的生存 - Dear Jane

最新上榜歌 (第12週)

聲音導航 - 馮允謙 (Jay自己作曲，越聽越好聽, chill chill哋)
其實寂寞 - 謝安琪 (同Juno同一旋律，兩個人分別演繹寂寞是何物)
YOU - 張敬軒 (好有驚喜，期望格式化情歌嘅fans可能失望，但我鍾意，諗起MJ，又諗起Queen電影改曲風出Another One Bites The Dust)
動態回顧 - 石詠莉 (傳統Cantopop，演唱幾紮實)
寂寞就如 - 麥浚龍
一晚白頭 - 盧巧音 (就是盧巧音，型！)
Solid - Jan Curious (觸執毛主音solo作品，受得到Thom Yorke嘅The Eraser可以挑戰下)

以上新上榜歌推介至強烈推介

好多新歌，無限LOOP playlist稍後更新
※回覆勿quote全帖※

播多啲新歌俾屋企人聽

早晨
我自己又聽緊playlist verify歌曲次序

《1029》陳蕾音樂會
門票於3月25日(星期一) 早上10時 @tickcats 網上搶先公開發售。

日期 Date : 3 May 2019
時間 Time : 8:00PM
地點 Venue : Music Zone@Emax
地址 Address : 九龍灣國際展貿中心地下 1 Trademark Drive, Kowloon Bay
門票 Tickets : $380 (ALL STANDING)
線上購票 Online Tickets：

門市售票點 Ticket Outlet：
(開賣日期：4月1日) 觸 Studio [先達店 Sincere Branch]
九龍旺角亞皆老街83號 先施大廈311室
Room 311, Sincere House, 83 Argyle Street, Mong Kok, Kowloon. [好景店 Ho King Branch]
九龍旺角花園街2-16號 好景商業中心2601室
Room 2601, 26/F Ho King Commercial Centre, 2-16 Fa Yuen Street, MongKok, Kowloon

hello

陳健安 On Chan - 告別的藝術 (Official Music Video)

好正，間奏突然變節拍嗰吓好有驚喜
其實首歌唔同part 有唔同idea，拼埋又好順暢好舒服，主流廣東歌比較少見
遺憾係最尾outro 句旋律都係用vocal嚟表達，如果用琴嚟表達就神
C all Star 四子休團反而有空間做自己喜愛嘅音樂

喺新加坡遲啲再正式出post

2019年13週上榜歌曲頭五位

第一位: 下一位前度 - 林家謙 (推介)
第二位: 動態回顧 - 石詠莉 (推介)
第三位: You Don't Know Me - Dusty Bottle (強烈推介，繼續強勢)
第四位: 喪標的最後一夜 - 艾粒
第五位: 其實寂寞 - 謝安琪 (強烈推介)

最新上榜歌 (第13週)

你是萊特 - 吳林峰
一個人回家 - 新青年理髮廳 (推介)

豁達推介上榜歌：
Kiri T - IDontBelieveInClosures (強烈推介，曲風真心正)
A US-based artist with Hong Kong roots, Kiri studied in Berklee College of Music in pursuit of her music. A vocalist, pianist, songwriter and producer, she weaves together lush and shimmery synth sounds with her smooth and sultry vocals. Kiri’s writing is a combination of contemporary R&B, indie pop and electronic music, crafted with mesmerising melodies diving in moody beats.

※回覆勿quote全帖※

push

push push

2019年14週上榜歌曲頭五位

第一位: 致旅途中的我 - Nowhere Boys (強烈推介，首次奪冠)
第二位: All That Jazz - 蘇永康 (歌名叫Jazz，但唱腔好pop，903係咪想推到6月演唱會?)
第三位: 喪標的最後一夜 - 艾粒
第四位: 買不到的快樂 - 林奕匡
第五位: 其實寂寞 - 謝安琪 (強烈推介)

最新上榜歌 (第14週)

光 - 盧凱彤 (遺作)
告別的藝術 - 陳健安 (強烈推介，編曲好仔細)
一定要得 - 黃淑蔓 (DSE打氣歌)
壹步 - ONE PROMISE
小說故事 - 孫慧雪 (阿雪唱得唔錯)
以上新上榜全部推介

btw 上星期上榜歌《你是萊特》吳林峰，越聽越好聽，推介

※無限LOOP playlist稍後更新※
※回覆勿quote全帖※

致旅途中的我終於冠軍歌

今日數榜宣佈冠軍嗰下wow咗聲，好驚喜

都幾多華語歌手派台去903而冇機會上榜
近來有幾首好正，聽下其他地方嘅音樂當開下眼界：
楊永聰 - Rotting
陳威全 - 滑滑世界
林宥嘉 - 別讓我走遠

新playlist - 等上榜的派台歌

推

Followed. Thanks for you effort for canto pop

啱聽嘅介紹俾朋友

星期一去咗John Mayer live，砌咗重溫playlist

YouTube (Live)

Spotify (Studio)

Live 多啲即興solo + arrangement正好多

2019年15週上榜歌曲頭五位

第一位: 喪標的最後一夜 - I Love You Boyz
第二位: 買不到的快樂 - 林奕匡
第三位: 聲音導航 - 馮允謙 (強烈推介)
第四位: 和懷念講再見 - 吳業坤
第五位: Dear Jane - 無憾的生存

最新上榜歌 (第15週)

Pretty Crazy- 容祖兒 (強烈推介，多啲快歌冇咁悶)
Kam Julienne - 恭碩良
明日花 - 泳兒 (強烈推介)
完全變態 - 側田 (推介)

※回覆勿quote全帖※

Kam Julienne - 恭碩良
幾過癮又另類

最佳原創電影歌曲提名
Jan Curious《Let Us Be The One》【電影無雙插曲 Project Gutenberg OST】

陳蕾 - Tracey （電影《翠絲》主題曲）

《逆流大叔 》主題曲【逆流之歌】MV @ RubberBand

余香凝 《 陽光普照 》- 電影 [非同凡響] 主題曲

電影《黃金兄弟》主題曲 「一起衝一起闖」

見YouTube、Spotify冇類似playlist，所以自己砌咗出嚟
第2屆開始頒原創歌曲，總共37首，聽住歌好似穿越咗37年

YouTube:

Spotify

38: 逆流之歌/ 作曲、填詞、主唱：RubberBand——《逆流大叔》
37: 沒聽過的歌/ 作曲：金培達 填詞：陳少琪 主唱：鄭中基——《大樂師·為愛配樂》
36: 沙燕之歌/ 作曲：戴偉、填詞：陳心遙、主唱：Supper Moment——《點五步》
35: 差一點我們會飛/ 作曲：戴偉 填詞：陳心遙 主唱：黃淑蔓——《哪一天我們會飛》
34: 目的地/ 作曲：黃耀明、蔡德才 填詞：黃偉文 主唱：黃耀明——《香港仔》
33: 狂舞吧/ 作曲：戴偉 填詞：陳心遙 主唱：黃宇希、DoughBoy——《狂舞派》
32: 定風波/ 作曲：高世宗 填詞：岑偉宗 主唱：張學友——《大上海》
31: 兩心花/ 作曲：恭碩良 填詞：潘源良 主唱：林憶蓮——《出軌的女人》
30: Here To Stay/ 作曲：恭碩良 填詞：恭碩良 主唱：恭碩良——《東風破》(no spotify)
29: 歲月輕狂/ 作曲：盧冠廷 填詞：羅啟銳 主唱：李治廷——《歲月神偷》
28: 畫心/ 作曲：藤原育郎 填詞：陳少琪 主唱：張靚穎——《畫皮》
27: 逼得太緊/ 作曲：黃丹儀 填詞：林夕 主唱：吳雨霏——《十分愛》
26: 菊花台/ 作曲：周杰倫 填詞：方文山 主唱：周杰倫——《滿城盡帶黃金甲》
25: 如果愛/ 作曲：金培達 填詞：姚謙 主唱：張學友——《如果·愛》
24: 咁咁咁/ 作曲：The Pancakes 填詞：The Pancakes、謝立文 主唱：The Pancakes——《麥兜菠蘿油王子》(no spotify)
23: 長空/ 作曲：黃家強 填詞：黃家強、葉世榮 主唱：Beyond——《無間道II》
22: 無間道/ 作曲：伍樂城 填詞：林夕 主唱：劉德華、梁朝偉——《無間道》
21: 終身美麗/ 作曲：陳輝陽 填詞：林夕 主唱：鄭秀文——《瘦身男女》
20: 月光愛人/ 作曲：譚盾、Jorge Calandrelli 填詞：易家揚 主唱：李玟——《臥虎藏龍》
19: 星語心願/ 作曲：金培達 填詞：高雪嵐 主唱：張柏芝——《星願》
18: 今生不再/ 作曲：李迪文 填詞：林夕 主唱：黎明——《玻璃之城》
17: 歡樂今宵/ 作曲：黃丹儀 填詞：黃偉文 主唱：古巨基——《求戀期》
16: 風花雪/ 作曲：雷頌德 填詞：周禮茂 主唱：陳慧琳——《天涯海角》
15: 完全因你/ 作曲：Alex San 填詞：李敏 (香港) 主唱：彭羚——《和平飯店》
14: 追/ 作曲：李迪文 填詞：林夕 主唱：張國榮——《金枝玉葉》
13: 女人心/ 作曲：羅大佑 填詞：林夕 主唱：梅艷芳——《東方三俠》
12: 葬心/ 作曲：小蟲 填詞：小蟲、姚若龍 主唱：黃鶯鶯——《阮玲玉》
11: 似是故人來/ 作曲：羅大佑 填詞：林夕 主唱：梅艷芳——《雙鐲》
10: 滄海一聲笑/ 作曲：黃霑 填詞：黃霑 主唱：許冠傑——《笑傲江湖》
9: 憑著愛/ 作曲：盧冠廷 填詞：潘源良 主唱：蘇芮——《群龍戲鳳》
8: 胭脂扣/ 作曲：黎小田 填詞：鄧景生 主唱：梅艷芳——《胭脂扣》
7: 黎明不要來/ 作曲：黃霑 填詞：黃霑 主唱：葉倩文——《倩女幽魂》(no spotify)
6: 最愛是誰/ 作曲：盧冠廷 填詞：潘源良 主唱：林子祥——《最愛》
5: 誰可相依/ 作曲：林敏怡 填詞：潘源良 主唱：蘇芮——《龍的心》(no spotify)
4: 偶遇/ 作曲：李雅桑 填詞：鄭國江 主唱：林志美——《少女日記》
3: 酒幹倘賣無/ 作曲：侯德健 填詞：侯德健 主唱：蘇芮——《搭錯車》(no spotify)
2: 戚眼眉/ 作曲：陳秋霞 填詞：林振強 主唱：露雲娜——《俏皮女學生》

Support
follow左Spotify

之前聽開邊個歌手樂隊?

G持

唔介意嘅可以講下本身聽開咩歌，我再介紹返2018-2019有冇類似嘅廣東歌

告別的藝術、當我迷失時聽著的歌 Spotify版有冇96kps
MOOV, KKBOX明顯高音質啲，點解要咁對待Spotify用家

襯放假聽下歌

903開始數榜，會先update最新上榜歌playlist

2019年16週上榜歌曲頭五位

第一位: 無憾的生存 - Dear Jane (今年播放率好高，903想推DJ上組合金?)
第二位: YOU - 張敬軒 (強烈推介)
第三位: 雲吞 - 鄧小巧 (推介)
第四位: Pretty Crazy - 容祖兒 (強烈推介)
第五位: 光 - 盧凱彤 (強烈推介)

最新上榜歌 (第16週)

數寄屋橋次郎 - 洪卓立
初老 - Kolor (fans應該好有感覺，詞chorus幾有feel，但結他比較raw)
Tonight - AGA (推介，好有迪士尼童話嘅感覺)
二人一世界 - 涂毓麟

※回覆勿quote全帖※

漏咗講
上星期15週
per se - Missing Grass 豁達推介上榜

本週16週
Kiri T - IDontBelieveInClosures豁達推介冠軍

有冇廣東話rap 呀

上到榜嘅今年真係冇，上唔到榜嘅要聽老味
上年上到榜得嚟幾首：

我都覺得主流嘅genre仲窄過以前

啊，今年仲有首派台但上唔到榜

又聽緊寂寞就如，近來最好Loop

好少讚星夢，不過介紹下呢首，有派903，未必上到榜

譚嘉儀 Kayee - 怎麼你不找我
曲: 譚嘉儀/譚耀倫
詞: 譚嘉儀
編: Cousin Fung
監: Cousin Fung/譚嘉儀/譚耀倫

唔係張家誠作曲，所以唔係罐頭史詩式旋律

安仔呢個live出咗大絶將觀眾完全溶化
陳健安 ONCHAN《告別的藝術》Piano Version

嘩痴線，呢個po真係令我發掘到唔少廣東歌新歌

樓主嘅堅持

Thank you

數寄屋橋次郎 係慘 但係好悶

一早有follow樓主,keep住更新

可以分享下，有冇邊首特別鍾意? 平時聽開乜歌?

係呀，叫做交到貨我都會擺上playlist，但曲唔突出嘅Cantopop我通常都喺新推介歌擺中後 (即係無限loop playlist 大概頭20首嘅中後)
突出嗰啲我通常擺新推介歌嘅頭尾

數寄屋橋次郎，詞好，Wyman填係有保證，但曲呢，我依家個腦完全load唔到，左耳入右耳出
Cantopop嚟講，十三樓的大笨象嘅曲就好出色，隨意都哼返個前奏出嚟

多謝支持
我發覺自己幾鍾意砌playlist
讀書嗰時聽Suede嘅Dog Man Star全碟、Radiohead嘅OK Computer全碟啟發唔少，記得順住聽兩隻碟

爸爸出新碟了

Callstar 個陳健安 嗰兩首真心幾正 我本身連callstar拆咗伙我都唔知，Google完陳健安係邊個我先知

平時都少聽廣東歌香港嘅話平時聽開 張敬軒，gdjyb, thud

有新派台歌 "周國賢 - 鬼才"
利伸未聽

安仔睇好佢拎唱作獎，我覺得佢要回歸起步點去旺角唱歌吸下新fans
gdjyb 正呀，有買黑膠去新EP發佈
睇硬地音樂thud 曲風我都好鍾意，但未有時間認真聽

聽日下午去呢個show，會遲出post

line-up:
陳蕾
Dusty Bottle
Root Duo
黎曉陽
Nowhere Boys
(出場次序不明)

2019年17週上榜歌曲頭五位

第一位: 雲吞 - 鄧小巧
第二位: Pretty Crazy - 容祖兒 (強烈推介，節奏明快冇多餘枝節)
第三位: 一定要得 - 黃淑蔓 (強烈推介，好過癮)
第四位: 初老 - Kolor (越聽越有feel，應該講中晒80後心聲)
第五位: 完全變態 - 側田
(以上全部推介)

最新上榜歌 (第17週)

細說。叫喊 - Mr. (intro好似Beyond)
明陣 - Robynn & Kendy (強烈推介，出新碟支持下)
所以我愛 - 衛蘭 Featuring : AF / Jill Vidal / Shimica / Danie (強烈推介，係咪叫gospel? 求高手解答)
白髮 - 方大同
(以上全部推介)

※回覆勿quote全帖※

許廷鏗新單曲好破格，忍唔住一出就擺上playlist

暗黑嘅鏗鏗真係正

隻碟幾OK

ok聽下先

前排去某餐廳食lunch發覺佢哋播舊廣東歌，於是我就FB inbox 介紹我嘅歌單俾佢哋
今日再去，發覺佢哋應該shuffle咁播，聽到有幾首：
per se - 天空塌下前
Supper Moment, Survive Said The Prophet - To Whom
AGA - 小問題

好開心

(如果大家知道邊間餐廳播舊廣東歌，唔好喺到開名，因為可能會被版稅公司收錢
2011年打後，餐廳唔敢播歌，搞到新廣東歌冇人識

店舖開電視 被徵歌曲版權費 「惟有閂電視唔畀人睇」）

得返葵廣或者啲地區小商店先會或唔中聽到廣東歌

唔搞掂呢個問題，歌手出幾多好歌都返唔到以前廣東歌全盛時期

講漏咗 仲有麥當勞

M記係同環球唱片合作，所以可以係咁播歌

睇完陳蕾

正唔正

正到爆，加埋live band正過studio version，尤其《慌》

3首全新上榜

2019年18週上榜歌曲頭五位

第一位: 13樓的大笨象 - 鄭融 (強烈推介)
第二位: 數寄屋橋次郎 - 洪卓立
第三位: 初老 - Kolor
第四位: 完全變態 - 側田 (推介)
第五位: Pretty Crazy - 容祖兒 (強烈推介)

最新上榜歌 (第18週)

Sunset or Rise - Sunset Or Rise (墨西哥風)
孤島人 - RubberBand (收音機聽到幾正，但各大平台仲未上架)
鬼才 - 周國賢 (vocal矇矇哋，電子與rock完美結合)
(以上全部強烈推介)

另外，兩首歌以remix版重新上榜
You(All My Time Mix) - 張敬軒
You Dont Know Me(JNYBeatz Remix) - Dusty Bottle

※回覆勿quote全帖※
無限LOOP playlist稍後更新

咦，你識佢？
佢都有俾意見嘅

我又好佢又好，佢繼續落手做就最好
網名只係一個化身，真身唔係重點，just enjoy the music~

《 陳蕾 Panther 》夢中人 @ 1029 陳蕾音樂會 03.05.2019

大笨象正呀

photo credit: 龍格寶麗萊

陳蕾 PANTHER CHAN's Music + 1029音樂會 setlist - 回味區

已經三台冠，Howie作曲好正，呢幾年好多好歌出自佢手
另一個係林家謙

近排兩首上榜歌好groovy，南美feel

RubberBand - 孤島人 (Lyric Video)

Sunset or Rise (SUNSET or RISE)

聽真啲RB唔係南美feel

今日去同一間舖頭食嘢，聽到上面嗰三首之餘，仲有呢幾首：
葉巧琳 - 毛球
RubberBand - 未來見
陳蕾 - 娛樂人生
陳蕾 - Tracey
GDJYB - Why don't you kill us all?

Push

2019年19週上榜歌曲頭五位

第一位: 寂寞就如 麥浚龍 (強烈推介，近月最好loop嘅歌之一)
第二位: 其實寂寞 謝安琪 (同上)
第三位: Pretty Crazy 容祖兒 (強烈推介)
第四位: 細說。叫喊 Mr.
第五位: 所以我愛 衛蘭 Featuring : AF / Jill Vidal / Shimica / Danie (強烈推介，香港少有嘅gospel music)

最新上榜歌 (第19週)

單數 - 許廷鏗 (強烈推介，隔離post話鬼食泥，我就覺得唱得好入戲 (痴線佬咁)，enjoy the mood，當人聲係樂器，當聽周杰倫就唔介意鬼食泥)
小鹿撞樹記 - 黃妍
小句號 - 吳業坤 (都仲係用佢嘅氣聲唱pop rock)

豁達推介上榜
Don't Believe - Andy Is Typing & Kolor (強烈推介，ROCK!!! 有中英文版本)

※回覆勿quote全帖※
無限LOOP playlist稍後更新

電視咁悶不如聽下歌

電視又係Q悶

貼下樂評：

【周國賢．《鬼才》】天生我才必有用 不走常規但可出奇制勝
「叮！叮！叮！叮……」連綿不斷在前奏中響起，陌生的同時卻很熟悉，像是今早才聽過，還因為這響聲，忍痛離開心愛的床鋪。

每天重複的走到運輸帶中，被運送到辦公室裏，被搾出所有力量和「腦汁」後，就被丟回輸送帶上，運回家中充電。日復一日，月復一月，往日在班房裏意氣風發的我們，如今能避過同事的陷阱已沾沾自喜。

爆炸力強的低音結他伴隨副歌出現，將鬼才的壓抑都給散發出來，畢竟天才在舊日仍能在制度框架裏取得半分讚美，鬼才卻被視作異流，不被欣賞，不獲珍惜，卻屢屢出奇制勝。

全文：

2019年20週上榜歌曲頭五位

第一位: Pretty Crazy - 容祖兒 (精彩嘅party song)
第二位: 明陣 - Robynn & Kendy
第三位: 所以我愛 - 衛蘭 Featuring : AF / Jill Vidal / Shimica / Danie
第四位: Save The World - 李拾壹 (好鍾意英式音樂，有啲位會諗起Space Oddity)
第五位: 孤島人 - RubberBand (越來越少歌講社會，因為香港人就如歌詞描述般麻木)
以上全部強烈推介

最新上榜歌 (第20週)

Save The World - 李拾壹 (強烈推介)
最親 - 田蕊妮
別讓我走遠 - 林宥嘉
靜謐神林 - Serrini (強烈推介，令人諗起好平靜而精靈週圍飛嘅世界，YouTube fan made MV用GOT史詩式畫面又係好夾)
破鏡 - Mirror (雖然連登仔普遍唔鍾意Mirror，李拾壹作曲有保證，而成員咬字改善不少，感覺幾好)
以上全部推介

※回覆勿quote全帖※
無限LOOP playlist稍後更新

【任噏樂評】Gin Lee成一線歌手只差一線 歌藝以外欠缺三大因素
今年容祖兒出道20周年兼開演唱會，固然成為樂壇焦點；謝安琪推出的史詩式愛情作品，備受樂迷追捧，每次推出新作也洐生熱烈討論。兩位的天后級地位不容置疑，不過廣東樂壇當中，除了以上兩位，似乎要講到再下一代的一線女歌，一直也後繼無人。

其實現今可見的新生代女歌手中，Gin Lee可算是其中一位有潛力成為一線女歌手的人選，實力得到大眾認同，就連KKBOX風雲榜當中也作為「年度風雲歌手」身份演出，可惜要成為樂壇天后，卻似乎始終差一線。其實Gin Lee歌藝縱然出色，但始終有三大因素成為她的樽頸，要是能突破以下框框，便可再進一步。

因素一：人格魅力未夠突出
以前做歌手，只要聲色藝俱全，要紅並不困難。但現時做歌手絲毫不簡單，音樂造詣只是基本功，更重要是讓樂迷了解到歌手的人格魅力所在。故此現時不少歌手也會花上大量心力去提升自己的人格魅力，打個比喻，強如張敬軒，也要不時在網絡上拍拍惡搞片段；麥浚龍也會在音樂作品以外，花上大量心力創作故事及MV；G.E.M. 的作品遍及不同地區，也會出現在不同綜藝節目當中，更不時更新社交平台，保持與樂迷間的互動。故此，提起一位歌手，我們總能賦與他們一個代號，就如陳柏宇被稱作「隱世歌手」的道理。
Gin Lee在今年叱咤得獎時表示：「低調做人，高調做音樂。」確是一句金句，對於懂得欣賞音樂的人來說，這做法確實值得尊重和欣賞。可惜樂壇同時是殘酷的，觀眾大多要先看到曝光，再看到實力和作品，Gin Lee在社交平台上似乎要再加把勁，讓大家也能進一步認識她的魅力所在。

因素二：未有最入屋代表作
其實Gin Lee唱得是路人皆知，由參加《中國好聲音第4季》的年代開始，好像從未看見她失準。可惜唱得還唱得，要數上Gin Lee的代表作，似乎也說不上太多。以容祖兒為例，去到K房，每個女生也爭相要點唱《16號愛人》、《痛愛》、《心淡》、《習慣失戀》，名單長得3小時也未必唱得完，原因非常簡單，便是作品夠入屋，又有哪位女生不喜歡矯情一下，在K房中發洩自己的情傷？
反觀Gin Lee，近年代表作絕對不能不數上《很堅強》，的確是琅琅上口，但亦因為讓人感覺「太堅強」，往往沒有灑狗血般的投入感，以致失去了讓Gin Lee分享故事的機會。故事對一位歌手來說其實相當重要，在廣東樂壇當中，廣東歌除了音樂性以外，其中一個重要功能就是說故事，當歌手為聽眾唱出他們的故事，歌曲自然入屋。

因素三：香港樂迷的自相矛盾
有種古怪現象，是香港不少樂迷一邊投訴香港只有K歌劇集歌，廣東樂壇已死；一邊不願接受新的歌手、新的曲風、新的事物，甚至對有潛力的歌手視而不見，仿似不聽廣東歌變成了一種品味。
當然，這種現象是可以解釋的，台灣Youtuber「理科太太」曾解釋，樂迷喜歡聽舊歌其實跟大腦有關，因為大家喜歡的音樂作品，很可能集中在某個時期，例如是青春期、大學時期等，而這段時間正是刻畫自我人格的重要時刻，故此會對當時所聽的音樂作品特別有親切感，當你聽到跟當時風格不一樣的作品，自然便勾不起過往美好的回憶。
加上現時樂迷聽歌比以往更國際化、品味亦變得兩極，不同年代樂迷聽的音樂類型也相當迥異，導致歌手及唱片公司更難掌握樂迷所需。歌手作新嘗試，老一輩樂迷可能不願接受，但歌手再唱大路情歌，新一輩樂迷可能會說：「又係K歌，好老套。」慣於批評的香港樂迷，令歌手前進的路越來越難走。

詳文：

大家點睇 ?

出面話要提升娛樂台質素，所以我都推一推post

聽親pretty crazy個前奏都會諗起張敬軒....

第三點完全同意。個人覺得好多時候呢種盲反係香港獨有，睇歐美樂壇好少人會一面踩依家嘅歌手 一面話懷緬過去嘅天皇巨星。

同埋香港人口base太細，音樂特別少少，樂迷數量唔夠餬口
要擴展廣東、大馬、新加坡

成日講大灣區其實咪就係粵語區 講緊幾千萬人
根本好大潛力擴大廣東歌同真.香港電影嘅市場
不過啲人總係覺得搵人仔就要講普通話

廣東人聽歌嘅渠道，聽過係用搜狗、睇片用blibli
不過最好係香港嘅推廣渠道搞好啲先，廢事俾第二啲地區嘅人lead返音樂人嘅出品
ViuTV 幾時先有認真嘅音樂節目？

2019年21週上榜歌曲頭五位

第一位: 細說。叫喊 - Mr.
第二位: 別讓我走遠 - 林宥嘉
第三位: 超友誼 - 林二汶 / 6號 (近排都幾多funk嘢，兩個靚聲第一次合唱玩咁有玩味嘅歌)
第四位: 初老 - Kolor
第五位: 孤島人 - RubberBand (強烈推介)
以上全部推介

最新上榜歌 (第21週)

超友誼 - 林二汶 / 6號
碌架床 - Dear Jane (70s rock)
Dream My Dreams - 黃淑蔓 (強烈推介)
空手而來 - 張敬軒
零瑕疵 - Another Kitchen (強烈推介，又係funk，溝埋jazz)
廢話 - 麥浚龍 / 謝安琪 (高難度合唱)
正邪說 - Pandora (強烈推介)
以上全部推介

※回覆勿quote全帖※
無限LOOP playlist稍後更新

我覺得要令人識得欣賞廣東歌，始終都係要從本質出發，即係要宣傳究竟咩係廣東歌。廣東歌唔係淨係得香港一個地方有，就算真係要講香港廣東歌，都有分時代，每個時代都有嗰個時代嘅廣東歌。唔同年代嘅人淨係留意佢嗰個年代嗰啲歌，視野自然狹窄，冇留意到成個歷史發展，尤其是廣東歌同其他曲風曲種嘅互動。喺連登一講耐少少之前嘅廣東歌，就會畀人標籤做老土，我覺得其實同所謂上一代只知緬懷過去而忽視今人創作一樣都係盲反。

有時好難明903，《告別的藝術》咁好聽拎唔到冠
Mr. 《釋放自己》好過《細說。叫喊》，但前者拎唔到，後者拎到冠
話唔定張敬軒《空手而來》拎到冠，破hins格嘅《You》拎唔到
難怪個個睇叱吒頒獎禮以為廣東歌悶

呢個延伸到世代之爭，歌手會唔會轉型及平衡到新舊一代聽眾嘅合味
80後如果口味停留咗千禧年嘅cantopop，都算係舊世代

同世代之爭、歌手路線有關。但我最想強調嘅係超越當時世代乃至當時世代音樂風格（創新/復古etc.）：唔理咩年代人，都應該正確認識廣東歌歷史發展同盡量多接觸唔同年代廣東歌，包括唔屬於佢自己年代嗰啲廣東歌，即係例如所謂新一輩應該多認識粵曲或者早期粵語流行曲，所謂老一輩應該多認識新歌，咁先係正確客觀開放態度。所謂老一輩忽視新歌，定係新一代忽視舊歌，都係令到所謂世代之爭嘅問題繼續存在。

關於抗爭的戰曲 playlist
YouTube

Spotify
Spotify揸緊中指冇studio版

LMF - WTF
LMF - 揸緊中指
Beyond - 我是憤怒
DJ - Stand Up
Supper Moment - 不要死在崇拜裡
謝安琪 - 雞蛋與羔羊
RubberBand - 發現號

唔好見係DJ就負評咗先，呢首歌好貼題，俾人打都要起返身抗爭

樓主好波

新加坡算吧啦
電台又唔俾播廣東歌
賣廣東唱片得一間 仲要係開心打個和個種
新加坡根本係音樂文化沙漠
啲人純粹跟風派嚟

好似冇乜有文化氣氛嘅書店添

應該有都係英文

Kinokuniya算好
不過偏向英文書多啲
但又係得一兩間
喺新加坡想睇本書 想買碟都難

新加坡華人中文係咪好差

惡性循環嚟
根本外面接觸得少 媒體又大多數英文
中文媒體老嘢睇嘅多 target年輕人嘅又唔吸引
咪搞到中文越來越差
政府做乜都冇用

巴打介唔介意開返個telegram channel，應該會好正

呢個idea第一次聽，你有冇follow開邊類channel？成效點？
多唔多人自己search嚟follow任何channel?

2019年22週上榜歌曲頭五位

第一位: 完全變態 - 側田 (今年第5/ 6首演唱會主題曲奪冠)
第二位: 鬼才 - 周國賢
第三位: Save The World - 李拾壹 (強烈推介，有幾下叫得好似brett anderson)
第四位: 超友誼 - 林二汶 / 6號
第五位: 孤島人 - RubberBand (強烈推介)

最新上榜歌 (第22週)

我今朝有啲唔舒服 - 林海峰
5:59pm - 恭碩良 / 岑寧兒 (強烈推介，講準時放工，好寫意，Spotify未有)
精神餵飼 - 鄧小巧 (強烈推介，估唔到小巧會出呢類歌)
孤獨門口 - Gin Lee (強烈推介)
小蚊赧 - 李靖筠

※回覆勿quote全帖※
無限LOOP playlist稍後更新

基本上有心同華語世界切割
當我冇提過新加坡

當初英文教育去得太盡
政府想做嘢嘅時候已經太遲

channel就少入group就多，你開完擺上啲巴打會自己入，跟住介紹俾朋友fd傳fd就越黎越多人

邊個咁小器逐個留言負評

上星期以為完全變態落左榜
之後聽早霸王又係咁播
終於第一

佢終於拎到冠，不過我鍾意？多啲

?太偏了

唔算偏啦，唔係Cantopop 格式je

輕輕一推

2019年23週上榜歌曲頭五位

第一位: 初老 - Kolor
第二位: 小鹿撞樹記 - 黃妍
第三位: Save The World - 李拾壹 (強烈推介)
第四位: 我今朝有0的唔舒服 - 林海峰
第五位: 超友誼 - 林二汶 / 6號 (推介)

最新上榜歌 (第23週)

掹藤 - Nowhere Boys
玫瑰式體驗 - 林欣彤 (推介)
Just Carry On - 林家謙

※回覆勿quote全帖※
無限LOOP playlist稍後更新

呢排大家都忙，好快咁update

2019年24週上榜歌曲頭五位

第一位: 所以我愛 - 衛蘭 Featuring : AF / Jill Vidal / Shimica / Danie
第二位: 單數 - 許廷鏗
第三位: 我今朝有啲唔舒服 - 林海峰
第四位: 5:59pm - 恭碩良 / 岑寧兒
第五位: Dream My Dreams - 黃淑蔓
(除咗第三位，以上強烈推介)

最新上榜歌 (第24週)

金草莓 - 陳柏宇
山旮旯 - 馮允謙 (強烈推介)
回憶有罪 - 達明一派 (強烈推介)
十號儲物櫃 - 洪嘉豪
忽然又想起你 - 林穎彤
Rearview Mirror - Kiri T (豁達推介上榜，強烈推介)

※回覆勿quote全帖※

呢排大家都忙，好快咁update
悼念

2019年25週上榜歌曲頭五位

第一位: 孤島人 - RubberBand (強烈推介，好多謝RB keep住提醒我哋唔好麻木做港豬)
第二位: 碌架床 - Dear Jane
第三位: Dream My Dreams - 黃淑蔓 (推介)
第四位: Tonight - AGA (強烈推介，想像到Disneyland放煙花嘅畫面)
第五位: 山旮旯 - 馮允謙 (強烈推介，行雲流水，旋律流暢度令人好舒服)

最新上榜歌 (第25週)

再見灰姑娘 - 梁詠琪 (好expected 嘅cantopop)
願你自由地唱歌 - 張紋嘉
夏花茶 - 林聰 (強烈推介)
明日有明天 - 陳輝陽 x 女聲合唱 (強烈推介，女聲又嚟喇！)
沉默之間 - 陳慧敏 (強烈推介)

無限LOOP playlist稍後更新
※回覆勿quote全帖※

梁詠琪都有歌

有呀，簽咗新公司，不過我覺得首歌無乜heart

近排派台作最出色嘅一定係山旮旯
旋律流轉、行雲流水，透過歌詞帶你去唔同地方

佢把聲真係好靚

咪再聽廣東歌啦

人地林夕前途都唔要 成日出文反共

廣東歌d歌手個個又奶又含

抵冇人聽

你地仲保咩衛

幫班又奶又含既歌手保衛 真係笑左

冇林夕既廣東歌

聽來把鬼

2019年26週上榜歌曲頭五位

第一位: Tonight - AGA (強烈推介)
第二位: 山旮旯 - 馮允謙 (強烈推介)
第三位: Dream My Dreams - 黃淑蔓 (推介)
第四位: 5:59pm - 恭碩良 / 岑寧兒 (強烈推介)
第五位: 空手而來 - 張敬軒

最新上榜歌 (第26週)

水舞間 - 葉巧琳 (強烈推介)
黑羊物語 - The Black Sheepee (推介)
高地之下 - 小塵埃 (強烈推介)
無利可圖 - 吳嘉熙 Featuring : Young Hysan

※回覆勿quote全帖※

話咁快，咁又過咗半年

係，佢上年出兩首英文歌有冇聽？又係好正

有聽聖誕歌！

咦，有追開佢嘅歌喎，佢把聲加咬字好啱唱有jazz味嘅英文歌

漏咗
KOLOR, Andy is Typing - Don't Believe (第26週豁達推介 - 冠軍)

好耐無push過post

呢排大家都忙

係，打鍵戰，返工＝扮工

好眼瞓

正啊屌有冇野可以幫手一齊整

砌playlist就好難搵幫手
我自己就冇時間搞IG, FB, TG channel 呢啲嘢
分享吓你嘅特別技能

2019年27週上榜歌曲頭五位

第一位: 玫瑰式體驗 - 林欣彤 (推介)
第二位: 我們都是這樣長大的 - 鄭秀文
第三位: 掹藤 - Nowhere Boys
第四位: 空手而來 - 張敬軒 (推介)
第五位: Dream My Dreams - 黃淑蔓 (推介)

最新上榜歌 (第27週)

我們都是這樣長大的 - 鄭秀文
二期大樓 - 陳卓賢 (推介)
直到我遇見了你 - 李友廷 (強烈推介)
永遠有選擇 - 徐繼宗 (強烈推介)
一號種籽 - 姜濤 (好chok)
救命歌 - 鄭欣宜 (強烈推介)

無限LOOP playlist 稍後更新
※回覆勿quote全帖※

有冇人網頁版用唔到

重要!!!!!

7月10即係聽日截止喇！
填咗嘅就幫手推！

【DQ區選反對確認書】同我入黎填撚左佢

入去推上熱門呀

Spotify?

Push吓

希望今晚update到，近排大家都成日出街

其實唱片公司都似乎無用力推歌上榜，因爲大家focus喺反送中

遲咗五日出post
2019年28週上榜歌曲頭五位

第一位: 空手而來 - 張敬軒 (推介)
第二位: 我們都是這樣長大的 - 鄭秀文 (推介)
第三位: 再見灰姑娘 - 梁詠琪
第四位: Dream My Dreams - 黃淑蔓 (推介)
第五位: 高地之下 - 小塵埃 (強烈推介)

另外， Rearview Mirror by Kiri T 奪得豁達推介榜首 (強烈推介)

最新上榜歌 (第28週)

牧場裡的羊 - The Boogie Playboys
城市閘誌 - nancyleung呀嬋 (強烈推介，只有youtube版)

※回覆勿quote全帖※

黎曉陽 - I don't know

好好聽

遲咗成個星期出post
2019年29週上榜歌曲頭五位

第一位 (20): 孤獨門口 - Gin Lee (強烈推介)
第二位 (2): 我們都是這樣長大的 - 鄭秀文 (推介)
第三位 (8): 一號種籽 - 姜濤
第四位 (6): 5:59pm - 恭碩良 / 岑寧兒 (強烈推介)
第五位 (15): 我今朝有啲唔舒服 - 林海峰

最新上榜歌 (第29週)

2084 - Dear Jane
I don't know - 黎曉陽 (強烈強烈推介)
安全著陸 - 王梓軒 (強烈推介)
星光 - 羅力威
(以上全部推介)

無限LOOP稍後更新
※回覆勿quote全帖※

2019年30週上榜歌曲頭五位

第一位: 精神餵飼 - 鄧小巧 (強烈推介)
第二位: 我們都是這樣長大的 - 鄭秀文 (推介)
第三位: 二期大樓 - 陳卓賢 (推介)
第四位: 高地之下 - 小塵埃 (強烈推介)
第五位: 我今朝有啲唔舒服 - 林海峰

最新上榜歌 (第30週)

存在 - 曾樂彤 (推介)
雨曾經討厭海 - 新青年理髮廳 (推介)
波點女皇 - 王菀之 (強烈推介)
偷情的禮儀 - 謝安琪 (未聽真)

無限LOOP稍後更新
※回覆勿quote全帖※[/quote]

打風就聽下歌

山區兒童上嚟搵歌聽

有冇邊首啱聽呀？

2019年31週上榜歌曲頭五位

第一位: 我今朝有啲唔舒服 - 林海峰
第二位: 水舞間 - 葉巧琳 (強烈推介)
第三位: 2084 - Dear Jane
第四位: 我們都是這樣長大的 - 鄭秀文
第五位: I don't know - 黎曉陽 (強烈推介)

最新上榜歌 (第31週)

願 - 方皓玟 (強烈推介)
悲觀生物學 - 容祖兒 (強烈推介)
第三顆行星 - 李靖筠 (推介)
開放世界 - 莊正
野木蘭 - 泳兒 (強烈推介)
Everyday - AGA (推介)

無限LOOP稍後更新
※回覆勿quote全帖※[/quote][/quote]

2019年32週上榜歌曲頭五位

第一位: Dream My Dreams - 黃淑蔓 (推介)
第二位: 高地之下 - 小塵埃 (強烈推介)
第三位: 我們都是這樣長大的 - 鄭秀文
第四位: 願 - 方皓玟 (強烈推介)
第五位: 醒未 - RubberBand (強烈推介)

最新上榜歌 (第32週)

醒未 - RubberBand (強烈推介)
鬚根 - 洪卓立 (推介)
問世間情是何物 - Dusty Bottle (強烈推介)

無限LOOP稍後更新
※回覆勿quote全帖※

2019年33週上榜歌曲頭五位

第一位: 金草莓 - 陳柏宇
第二位: 努力奮鬥加油 - 林海峰
第三位: 2084 - Dear Jane
第四位: 醒未 - RubberBand
第五位: 波點女皇 - 王菀之
(以上除咗金草莓外，全部推介)

最新上榜歌 (第33週)

努力奮鬥加油 - 林海峰 (強烈推介)
逃生門 - JW王灝兒
活多一次 - 側田 (強烈推介)
時光歲月 - Nowhere Boys / 鄭伊健 (推介)
何車 - 黃貫中 (強烈推介，Paul)
Full Moon Party - 馮允謙 (強烈推介，Groovy)

唔得閒更新「無限LOOP」，聽最住最新上榜歌先
※回覆勿quote全帖※

無限LOOP spotify update 咗

2019年34週上榜歌曲頭五位
現時903已經係第37週

第一位: 5:59pm - 恭碩良 / 岑寧兒
第二位: 波點女皇 - 王菀之
第三位: 努力奮鬥加油 - 林海峰 (好少推介林海峰，不過呢首打氣歌聽完好有力量)
第四位: 最後的信仰 - 林二汶
第五位: 妖治時代 - 陳蕾 (入咗華納，繼續J Pop)
(以上全部推介)

最新上榜歌 (第34週)

最後的信仰 - 林二汶 (推介)
妖治時代 - 陳蕾 (推介)
尋回一碗湯 - Supper Moment (推介)
想正常 - 陳凱詠 (推介)
感情寄生族 - 張敬軒
我們與愛的距離 - 許廷鏗 (um，唔係太鍾意cousin fung鋼琴midi歌)

為咗令運作更sustainable，
「無限LOOP」改為月尾更新一次，聽新歌請聽「最新上榜歌」
※回覆勿quote全帖※

2019年35週上榜歌曲頭五位
現時903已經係第37週

第一位:救命歌 - 鄭欣宜
第二位: Everyday - AGA
第三位: 感情寄生族 - 張敬軒
第四位:第三顆行星 - 李靖筠
第五位:努力奮鬥加油 - 林海峰
(以上全部推介)

【Dear Carrie - 徐嘉浩】 奪得903豁達推介榜首

最新上榜歌 (第35週)

大夢想家 - 阮兆祥 (由於社會不穏，連帶冇歌手派歌，阮兆祥上到榜係咪好少見？)

為咗令運作更sustainable，
「無限LOOP」改為月尾更新一次，聽新歌請聽「最新上榜歌」
※回覆勿quote全帖※

2019年36週上榜歌曲頭五位
現時903已經係第37週

第一位:我們都是這樣長大的 - 鄭秀文
第二位: 第三顆行星 - 李靖筠
第三位: 妖治時代 - 陳蕾
第四位:最後的信仰 - 林二汶
第五位:活多一次 - 側田 (強烈推介)
(以上全部推介)

最新上榜歌 (第36週)

七折 - 陳柏宇 (又係鋼琴midi歌)
圓謊 - 盧凱彤 (強烈推介)
以青春之名 - 陳健安 (陳健安同sunset or rise合作，好groovy)
逃生門 - JW王灝兒
聽風 - 林家謙 (強烈推介)

為咗令運作更sustainable，
「無限LOOP」改為月尾更新一次，聽新歌請聽「最新上榜歌」
※回覆勿quote全帖※

2019年37週上榜歌曲頭五位

第一位:偷情的禮儀 - 謝安琪
第二位: 感情寄生族 - 張敬軒
第三位: 妖治時代 - 陳蕾
第四位: 時光歲月 - Nowhere Boys / 鄭伊健
第五位: Full Moon Party - 馮允謙
(以上全部推介)

最新上榜歌 (第37週)

獨行派對 - 蔡一傑 (推介)
華生 Bromance - 陳綺貞
重新 - BOP
失戀的人站起來 - 林欣彤
鬥快 - per se

為咗令運作更sustainable，
「無限LOOP」改為月尾更新一次，想聽新歌請聽「最新上榜歌」
※回覆勿quote全帖※

2019年38週上榜歌曲頭五位

第一位: 2084 - Dear Jane
第二位: 野木蘭 - 泳兒
第三位: 最後的信仰 - 林二汶
第四位: 鬥快 - per se
第五位: 活多一次 - 側田
(以上全部推介)

最新上榜歌 (第38週)

好想拯救地球 - ToNick (咁激昂嘅歌，點解要假音、滑音上高音？不如降key出真聲？)
生來起舞 - 趙慧珊
CityBoy - Zpecial (強烈推介，隊名好好MK，不過好聽)

為咗令運作更sustainable，
「無限LOOP」改為月尾更新一次，想聽新歌請聽「最新上榜歌」
※回覆勿quote全帖※

2019年39週上榜歌曲頭五位

第一位: 活多一次 - 側田
第二位: 鬥快 - per se
第三位: 華生 Bromance - 陳綺貞
第四位: 最後的信仰 - 林二汶
第五位: 妖治時代 - 陳蕾
(以上全部推介)

最新上榜歌 (第39週)

轉.變 - 小塵埃 (推介)
運動詩歌 - 衛蘭 (強烈推介)
說好不哭 - 周杰倫 / 阿信
幸福相擁 - 衛詩 (推介)
射波狗雄傳 - 恭碩良 (推介)
另一個諾貝爾 - 陳卓賢

為咗令運作更sustainable，
「無限LOOP」改為月尾更新一次，想聽新歌請聽「最新上榜歌」
※回覆勿quote全帖※

2019年40週上榜歌曲頭五位

第一位: 妖治時代 - 陳蕾
第二位: 鬥快 - per se
第三位: 最後的信仰 - 林二汶
第四位: 說好不哭 - 周杰倫 / 阿信
第五位: 轉.變 - 小塵埃
(除說好不哭外，以上全部推介)

最新上榜歌 (第40週)

樹窿 - 關楚耀
尋回一碗湯 - Supper Moment (推介)
失戀的人站起來 - 林欣彤 (推介)
另一個諾貝爾 - 陳卓賢
大妄想家 - 馬天佑 (903發生乜事)
Losers Dance - 李拾壹 (強烈推介)
一對一 - 葉巧琳 (強烈推介)

為咗令運作更sustainable，
「無限LOOP」改為月尾更新一次，想聽新歌請聽「最新上榜歌」
※回覆勿quote全帖※

support

現時903已經係第47週
2019年41週上榜歌曲頭五位

第一位: 說好不哭 - 周杰倫 / 阿信
第二位: 失戀的人站起來 - 林欣彤
第三位: 運動詩歌 - 衛蘭 (強烈推介)
第四位: 轉.變 - 小塵埃
第五位: 重讀興趣班 - 林奕匡 (強烈推介)
(除說好不哭外，以上全部推介)

最新上榜歌 (第41週)

重讀興趣班 - 林奕匡 (強烈推介)
少女 - 林宥嘉 (強烈推介)
28天 - 梁釗峰
香檳女狼 - 鄧小巧 (推介)
碎紙機的告白 - 李靖筠 (強烈推介)

為咗令運作更sustainable，
「無限LOOP」改為月尾更新一次，想聽新歌請聽「最新上榜歌」
※回覆勿quote全帖※

現時903已經係第47週
2019年42週上榜歌曲頭五位

第一位: 感情寄生族 - 張敬軒
第二位: 幸福相擁 - 衛詩
第三位: 773312 - 謝安琪
第四位: 重讀興趣班 - 林奕匡
第五位: 運動詩歌 - 衛蘭
(以上全部強烈推介)

最新上榜歌 (第42週)

773312 - 謝安琪 (強烈推介)
望 - 方皓玟 (推介)
好結局 - Pandora (推介)
熒光 - 陳蕾 (強烈推介)

為咗令運作更sustainable，
「無限LOOP」改為月尾更新一次，想聽新歌請聽「最新上榜歌」
※回覆勿quote全帖※

連登short q咗